認命

人愈大就愈覺得生命好無奈，好多野都唔係自己可以控制。做人最緊要知足常樂，但呢四個字更多時只係阿Q精神既同義詞，簡單講就係認命。

最近見到身邊既人有各種遭遇，見到香港既沉淪，無奈感就比以前更加重。我一方面為自己已經擁有既一切非常感恩，但另一方面又慨嘆，呢個世界太多人每日營營役役，掙扎求存，但就連卑微既願望都滿足唔到。

幾年前既我仍然相信世界有公義，相信人生有意義，相信做人有理想，但呢家既我漸漸變得麻木，變成一條返工狗。我的確比以前「知足」、快樂，但又偏偏難以接受自己「認命」、「妥協」。呢種心理好矛盾，而面對呢種心理衝突，我又唔知點好。

Sor 1999

唔認命！
孖生仔女都唔同命
命運根本係自己創造！